最好食既蕃茄意粉 不服來辯

依排好懶 咩都唔想做
整左個我平時成日食既蕃茄意粉
但有3種變化 10分鐘搞掂
好食過你出去叫碟100幾蚊既

今次現場收音比較長氣
遲啲應該會去餐廳廚房咁樣拍 可以多啲角度
有冇意粉高手係到

Ig:

Btw 入面有完整文字食譜
中英文字幕打緊

巧靚

射撚哂啲汁落去

養唔養狗

原來要落咁多蕃茄

又係你多謝

多謝 好耐冇見

廢時洗多隻碗 應該要大碗先唔會射

養台妹

點解次次都打緊

開頭個到3-4人份量黎

冇台妹就負皮樓主
不服來辯

我可唔可以同樓主做愛， 一次就夠， 做完愛一齊食餐番茄意粉， 完夢了

隻碟好靚

不如比台妹ig你 自己同佢慢慢負皮

勁

因為打字幕好煩

唔做愛得唔得

20蚊

其實唔打都得啦 除非你好多外國觀眾

你啲片仲勁

冇台妹

好似好好食

學徒仔咋，希望今年升到廚房中工

又見到你

簡單又易食

應該掉番轉諗 唔打點會有外國人睇

點解次次都要用屎豬

係在泥上玩既豬 非屎

Napolitan根本唔好食

不要再說了

我諗唔到食咩就食

你煮日式野好似好好味

easy cook

冇台妹 負皮

見到都臭 屎豬

依個係可愛既泥巴豬

Lm

各有各好
但我見香港出面食好樣少少都要100幾蚊碟

味道，你唔會知道

d油勁彈

衞籣最可愛

蕃茄

absolutely

Me like cream pasta有茅介紹

留名試整

之都都係你整台妹配音？

你呢隻罐頭蕃茄邊度買架？
通常都見到係大粒嗰種

意粉點整

我真係唔識欣賞芝士 放入口只會吐返出黎
類似有D人食花生會死咁
D芝士真係好難食

喺邊買你罐罐頭？

10分鐘

開太大火

片主把聲好正

唔識煮嘢食想學下野
想問吓香草邊度買同埋煮意粉嘅話通常會用邊隻
唔該巴打

街市雜貨鋪

點睇意大利佬煮完意粉上碟再落勁多橄欖油
自己煮好少會落

睇你把刀都知勁野

好正

蘑菇
蕃茄

試下整個意粉

咩味先

巧

睇見好開胃
過兩日整

一直以為係瀨屎豬

非屎

可唔可以揾次煮卡邦尼同煎牛扒

又想買多一把

菇
蕃茄

巴打想請教你罐蕃茄邊到買同埋冇橄欖油嘅話用其他油代替得唔得？

你估下

正，下次試下煮

咩點整

水牛芝士都唔食？

上網大把人整 我諗唔到有咩可以改良

街市啲雜貨舖買
冇橄欖油都幾難代 因為啲味唔同
但你要香既話用椰子油都唔錯

得粟米油係咪應該買返支
蕃茄係咪有原粒裝就得？驚揾唔到呢款

有米

之前試整芋圓好食

冇台妹 拉

罐頭蕃茄aeon都有 日本野 貴少少好似$20幾
油你試左用栗米油煮先 如果你都覺得好食就唔洗買
橄欖油個味唔同 未必人人岩

落味噌會唔會俾意大利人吊起你黎打

好，準備試伏整完再分享

想知正宗肉醬可以點調

埲牆

lm

幾鍾意你啲片
但真心無字幕好困難睇
現場收音亦聽得好唔清
除非你買個咪

會轉個地方拍
咪都會搞
字幕我打緊

嘩

有幾正

香草就街市 好平
意粉我去啲雜貨鋪/aeon

有時會落少少
佢地當鹽咁落

多謝你

台妹好忙

菇我都成日煮 但要咁岩有買
Thyme+菇+牛油已經好正

你隻碟好靚呀邊度買

我都好撚鐘意煮蕃茄意粉
有時加埋肉醬，不得了

好似唔錯，跟樓主學野

一早要啦

會唔會鈉超標

街邊檔$20

用咩芝士？

點解要用手摙爆啲茄....
同埋啲麵睇落好硬.. 硬過al dente

推！！
遲啲試整

我見啲意大利人用手摙完就直接用
隻麵係咁 好長 煮極都硬硬地

點解我街市買新鮮香草咁貴, 你竟然話平ad]

btw如果你可以少d“吱吱“聲就好

你把聲同語氣有啲似cg果個呀ken

我會改善下 一諗唔到講咩就會咁
係咪有啲咩病

你落茄膏咪可以少d
不過用真茄會好d

同意大利人做嘢咁耐都冇見過徒手摙茄
多數都係用羹篤爛 有啲人會用masher

意大利人會好鍾意我

有咩唔明問我

遲啲會教下我點整
我通常係手切啲肉 會比較麻煩

要用靚啲嘅蕃茄，街市7 8蚊一包個啲垃圾黎，冇茄味
不過罐頭茄比較容易整得好食

通常茄膏同鮮茄都會落
因為係兩種風味黎
有啲人會焗香完啲車厘茄先炒
咁啲茄就會格外甜
同埋落鮮茄會reduce到佢好杰身
先會撈落意粉到

好多高手

成個廚房得我一個唔係意大利仔

樓主可唔可以整啲通粉類嘅菜式？

成日都整卡邦尼或者蕃茄通粉唔知仲有咩好整
湯/汁都得

牛肝菌

睇完之後我服啦

留名

正，好鐘意d 彩色嘅碟

把聲btw下次跟著煮加埋海鮮

隻碟好靚
又牛油有橄欖油有芝士
好肥
你彈到幅牆三次污糟咗

唔落anchovy 竟然落味噌，意式又溝日式

其實邊度有得平？
去超市買最平都8 90蚊，用2 3次就用完

Btw試過用黑松露醬都幾正

by潔癖 下次可唔可以唔好用手

我會加埋蝦同TUNA食,同少油,GYM撚

多謝樓主分享，唔使吓吓出街食嘢畀人擋
樓主喺邊度買香草？一般超市有嗎？

我係街市買
以前係citysuper 不過依家冇去了

有啲舖係專賣乾菌花茶之類
嗰啲應該平啲
以前我喺香港做嘢就叫貨
5 600蚊左右一大包
你煮一個人份大概5-6塊其實好夠
最緊要係浸完啲水唔好倒咗佢
留返黎煮汁

你鍾意嘅話可以炒啲蘑菇 portobello 茶樹菇之類落去

黑脆？

冇諗過會爆得咁勁

慣左講野係咁

肉醬要煮好耐 好麻煩

正
用大嗰啲蕃茄其實得唔得唔想再落街買

用罐頭主要原因
係唔會因為蕃茄唔靚而唔好味 個味道穩定啲
同埋用新鮮蕃茄要用好多

橄欖油落太多 落茄汁時彈到周圍都係 失敗
蒜冇切粒 煮幾耐都唔會出蒜味 失敗
茄汁酸味唔夾牛油 亦唔夾味增既豆香鹹 失敗中既失敗
好地地一碟茄汁意比你搞到咁 真係何其侮辱
連茄汁最食既糖都唔落
除左隻碟靚同擺盤好D之外 呢碟可以話係廚餘

賣相好靚

揸蕃茄揸到幅牆都有茄汁

食神有咩高見

笑撚死 成條片十幾分鐘既心血最後比人評價係廚餘

又唔係煮比你食， 你見到印度人食野係咪會想斬佢隻手

雖然好mean 但大致上都好同意
唯一唔同意係 其實蕃茄唔係襯唔到牛油味噌
只係個形態上 或煮個風味複雜度上支援唔到
例如roasted tomatoes其實可以同牛油夾到
佢caramelise咗有個sweetness同roastiness喺度
再夾牛油嘅creaminess其實可以好好食
又或者個牛油係brown butter 成件事又唔同晒
至於味噌 我覺得係個風味太簡單
中間欠缺咗啲媒介去將兩種風味連繫
如果你喺bourguignon
或者bolognaise入面落味噌
成件事又會好夾 (利申試過)
但就咁蕃茄加味噌
就會變咗兩種好唔啦更嘅umami拼埋一齊
最後就係 意大利菜同日本菜要整得好
要喺呢兩個領域上面發揮創意
其實要你本身理解到佢個文化底蘊
佢地嘅飲食文化 對味道 對旨味嘅理解
對食材嘅情感
呢兩個飲食大國其實對食材處理真係CLS
嗰種理解 同嗰種執著
唔喺入面成長嘅話就只能夠學到好表面

最後食落肚痾出黎咪又係屎

咁你唔去食屎？

你食屎係你既事 你想食我最多痾比你屎

聽你講咁多你應該好勁
我未去到咁高深既廚藝
但都叫做過一排日西廚
總之見到呢段片就好唔舒服
好似全部都唔夾唔岩咁
hea煮可以但唔好亂煮

想食ravioli 可摸耳教點煮

你去日本啲cafe佢地真係咁煮
我啲日本同事教我的

喺日本做過一排嘢
識咗好多好有熱誠嘅日本廚師
覺得同佢地有好遠距離
我都係睇完條片覺得太怪...
可以亂煮 但唔好教人亂煮
雖然我有時喺屋企煮飯食都可以好亂黎

加幾隻蝦就正

G持

啲做cafe既日本同事教我咁煮

咁人地日本本土一定好多野都做得正宗D
香港好多日本野都係港式日菜
熱誠真係幾重要
同埋連登仔應該乜都唔撚識
見到最後擺得靚就話好正

可能你加埋parmigiano之後會夾咗呢
我純粹憑經驗覺得tin tomatoes
就咁加miso會好分離 要有啲嘢做media會好啲
可能parmigiano就係個media

嗰陣我係做法餐
好多架仔為咗份熱誠去巴黎捱幾年
佢地法文勁好

咁唔係日本人就識煮日本野既
當另一種風味啦...

我都想追下夢全心全意去做廚
但真係好難起步 人工又低
利申: 做緊本科工

人地講到明懶人食譜 你又roasted tomato又umami做咩姐
個個屋企都要煮到餐廳咁？
日本人唔識煮唔通你識煮咩

正

睇你幾歲同有幾大決心啦...
當年我都係22歲先決定唔做本科工
嗰陣家人好反對
後尾而家好支持

留名學野

Oui chef

意粉師

樓上有人討論蕃茄夾唔夾味噌
咁我就回應佢蕃茄點樣可以夾味噌
即係一個post淨係可以係面層討論
深層次啲討論就唔得？

想食m記咪去囉嘈咩姐

唔好嘈交
巴打勁我咁多 多多指教

大家討論下姐 唔洗咁認真
巴打都係高手黎

你果落小小油落咁多

食神係mean啲

倒多左
不過唔會夠jamie oliver多

我成屋都係 冇位放

唔識煮野食既人就係想接觸啲類型簡單食譜 可以煮到又好味
你自己識好多野咁又點 你唔通同個初哥叫佢roast tomato 又要諗咩creaminess
做你朋友真係慘

但個蕃茄汁好似冇乜點調味 就咁落鹽同胡椒牛油就夠味？

究竟你閱讀能力有幾多
你要睇面層討論嘅就ignore我個comment
我打嗰段嘢個回應緊另一位巴打
仲有 睇下呢個thread個topic係咩先啦
而且都係佢自己claim好食過出面餐廳
但anyway 你要食得簡單就ignore我啦唔該

巴打係邊到做廚好專業

邊間就唔自爆喇
而家喺London

啲鬼佬廚紋曬身咁好型仔

人老咗就覺得蕃茄意粉食落最c伏

Sergio Hermann

我仲以為你去咗日本

話時話London dinner service 做到10pm 係未好趕？

之前喺日本
少咗好多生意 太得閒

同意
條片好好 不過啲「吱吱」聲搞到人覺得你好似講到好唔耐煩咁
Btw加油

有好嘅資訊唔怕share 多啲大家互相交流

覺得太advanced 太professional自己可以skip

大家應該慶幸飲食台有專業廚人巴打

好擔心啲餐廳做唔住

我都想紋手臂
但驚日本人介意

好多執咗
Green house同Ledbury 執咗好心痛

我都唔想 我自己聽番都好un耳
會改善下

大家 我一諗唔到講咩就會吱吱聲 唔係唔耐煩
之後既片會改善下
我之前既片都係後期配音所以冇依個問題
我都係依條片先留意到自己咁奇怪

老鼠

你instagram會唔會成日覆

依排我都超級懶

我想睇+1

我自己多數一人份落兩個中size
蕃汁，紅酒

秋天想訓覺

24小時覆

有咩唔明就direct問你淨間買材料試伏

等緊樓豬煮比我食

留個名先

冇問題！我會盡快覆

ig呢樓豬

見到d蕃茄汁射晒落牆笑咗

好多汁

分享下姐

唔比

其實好少鹽 啲味岩岩好

屋企有咩用咩

整完比我睇下

邊位

Pizza鋪個啲 開個罐頭直接用手
佢地啲屋企人都係咁

茶記湯通粉

依個係最懶既煮法黎 想加咩都得

我示範有唔同煮法先同時間落曬
我煮野食成日彈到周圍都係

好食就得

出面好多高級餐廳都係用手
方便啲

大隻

太多汁估唔到

要整個麵團有啲麻煩

咩事

加咩都正

但好好食啊

鹽就夠 本身蕃茄酸酸甜甜已經好味

爆汁師

點解老左先c伏

-1

你煮比我食

你就想

平時整比囡囡先會專登整 太煩

哭能左

做咩叫我

叫番你出嚟煮比我食

考慮下啦最多幫你推下po

噴到周圍都係

咁好人